## [Проект переехал на GitLab](https://gitlab.com/shmalevoz/1C_logger) ##



## Подсистема Логирование ##
Реализация структурированного лога событий в информационной базе с возможностью записи сообщений в регистр сведений текущей ИБ/удаленной ИБ/произвольное хранилище информации.

### Интеграция ###
Скачать конфигурацию с подсистемой можно со [страницы загрузки](https://bitbucket.org/shmalevoz/1c_logger/downloads/)
, либо клонировать репозиторий и загрузить конфигурацию из файлов.

Сравнить, объединить с целевой конфигурацией.

В целевой конфигурации после объединения необходимо добавить:

* Инициализация данных

	Модуль сеанса, метод УстановкаПараметровСеанса
```
...
	// Логгирование ++ {
	// Только при старте работы системы
	Если ИменаПараметровСеанса = Неопределено Тогда
		л4с_НастройкиСервер.Инициализировать();
	КонецЕсли;
	// Логгирование ++ }
...
```

* Управление составом интерфейса в режиме управляемого приложения

	Модуль управляемого приложения, метод ПриНачалеРаботыCистемы
```  
...	
	// Логгирование ++ {
	// Видимость интерфейса логирования в зависимости от роли пользователя
	л4с_Диалог.ПодсистемаВидимостьПоРолиУстановить();
	// Логгирование ++ }
...
```

### Использование ###

```
// Создаем описание объекта логгера. Параметры: Имя объекта логирования, Имя события - обычно имя метода
Логгер = л4с_Лог.ЛоггерСоздать("Обработка.ОбменДанными.Форма.Форма", "ВыполнитьОбмен");
...
Если Успех Тогда
	л4с_Лог.Отладка(Логгер, "Обмен данными с ... успешно завершен");
Иначе
	л4с_Лог.Ошибка(Логгер, "Не удалось выполнить обмен: " + ТекстОшибки);
КонецЕсли;
...
```

Методы лога по уровням событий

```
л4с_Лог.Трассировка(Логгер, Сообщение)
л4с_Лог.Отладка(Логгер, Сообщение)
л4с_Лог.Информация(Логгер, Сообщение)
л4с_Лог.Угроза(Логгер, Сообщение)
л4с_Лог.Ошибка(Логгер, Сообщение)
л4с_Лог.ФатальнаяОшибка(Логгер, Сообщение)
```

### Возможности модифицикации ###
Запись сообщений производится указанной в настройках обработкой [хранилища записей](https://bitbucket.org/shmalevoz/1c_logger/wiki/%D0%A5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B0%20%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%B9).

Представлены 2 обработки:

* Запись в регистр сведений текущей ИБ
* Передача записей на внешнюю ИБ, имеющую публикацию веб-сервиса Logger

### Требования ###
Минимальная версия платформы 1С 8.2.17

### История версий ###
**1.7.4.15**

\+ Объединение с версией 0.2.4.45 подсистемы [Общего назначения](https://bitbucket.org/shmalevoz/1c_common_methods/overview)

\* Изменение адаптера мобильного приложения для исключения выдачи ошибок при проверке конфигурации

**1.7.4.12**

\+ Опубликованная стабильная версия

### См. также ###
[Функциональное описание](http://loggershmalevoz.lh1.in/)

Зачем нужны обработки [адаптеров к конфигурации](https://bitbucket.org/shmalevoz/1c_logger/wiki/%D0%90%D0%B4%D0%B0%D0%BF%D1%82%D0%B5%D1%80%20%D0%BA%20%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8) 
и [хранилищ записей](https://bitbucket.org/shmalevoz/1c_logger/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%20%D0%A5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5%20%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%B9)

### Лицензия ###
Подсистема `л4с_Логирование` является программным обеспечением с открытым исходным кодом, лицензированным по [лицензии MIT](https://opensource.org/licenses/MIT) ([перевод](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%B8%D1%8F_MIT))

